蘋論： 曲解港人訴求 中港官商狗咬狗 - 李平

蘋論：
曲解港人訴求 中港官商狗咬狗 - 李平

反送中風暴如火如荼，中共港共始終未能尊重民意、尊重港人訴求，如今更演變成官商狗咬狗。李嘉誠公開呼籲當權者對香港未來主人翁網開一面後，中共港共大舉反撲，批判李嘉誠和地產商們圈地圈錢，要他們對香港未來網開一面。李嘉誠的諍言雖勇氣可嘉，但與當權者的反擊一樣，並未深切理解抗爭者的訴求。中共港共把香港的深層次矛盾歸結為住房問題，更是企圖轉移抗爭焦點和目標。說到底，只要香港有普選、有自由，港青就能奮發上進，就算輸也輸得起，何需官商網開一面？

曲解抗爭者訴求 掩飾利益之爭

在白色恐怖之下，相對於國泰、港鐵的極速跪低，不論李嘉誠對香港今日樓價高企、貧富分化有何罪愆，其敢言都值得尊敬，但就不容於當權者。中共中央政法委的微信公號長安劍、中共喉舌《人民日報》、新華社相繼發文，直指李嘉誠縱容犯罪，又要香港從解決住房問題入手破解香港深層次矛盾，或將住房問題稱為香港深層次矛盾的「重中之重」。這的確觸動了高樓價這一香港之弊，也捉到了李嘉誠和地產商們的痛腳。

不過，中共港共將香港深層次矛盾歸結於住房問題，既是槍打出頭鳥、藉機清算李嘉誠，又試圖轉移抗爭的焦點和目標。李嘉誠聲稱，其言論被曲解，呼籲「各方能尋求空間，而非挑動矛盾」。曾為中共最高領導人座上賓數十年的他，顯然很清楚中共官媒接連的批鬥，意在挑動示威者與地產商的矛盾。

李嘉誠與中共領導人的恩怨是非，惟他們自知。但他們藉反送中風暴的新一輪交鋒，顯然都在曲解香港抗爭者的訴求，藉此掩飾他們的利益之爭。路透社報道，中國國資委召集約百位國企高層訓示，要求國企更積極投資香港，加強對本港企業的控制權和話事權。此舉打着應對港青對高樓價、就業難不滿的旗號，實際上是要控制香港經濟命脈，是要革李嘉誠等富商的命，不只解決不了香港深層次矛盾，反而會激化中港矛盾。

那麼，香港的深層次矛盾是甚麼？2005年時任總理溫家寶對到北京述職的特首曾蔭權提出這個概念後，香港各界各執一詞。溫家寶後來親列五項：如何發展金融中心、航運中心和貿易中心；如何發展優勢產業，特別是服務業；如何加強與珠三角聯繫；如何包容共濟、保持繁榮穩定；如何改善民生、教育。這五大問題是否囊括了香港深層次問題另當別論，但幾屆特區政府都無心無力解決，更彰顯真普選才是香港最深層次的矛盾。

勇敢行使公民權 讓權利得尊重

無論是特首林鄭月娥，還是鬥法中的中港官商，根本未理解甚至肆意曲解抗爭者的訴求。他們以為港青流汗流血，甚至付出生命，只是為了一個蝸居；他們以為抗爭者和勇一家、齊上齊落，只是為了讓政府網開一面、不捕不控；他們以為港青同高官富商一樣輸打贏要。只因為，他們根本沒有聆聽抗爭者的心聲：「五大訴求，缺一不可。」

五大訴求裏面有要求官商網開一面嗎？要求撤回暴動定性、要求不捕不控示威者，不是要求超越法律的網開一面，而是抗爭的正義性、正當性不容抹黑，應被追究刑責的不是抗爭者，而是黨官警黑勾結的指使者、執行者。要求成立獨立調查委員會、要求真普選，更是解決香港深層次矛盾的必由之路。

無論中港官商如何狗咬狗，如何曲解港人訴求，港人集會遊行的權利不容侵犯，免於恐懼的自由不容侵犯。而要捍衞這些權利，正如民陣所言，我們要勇敢地行使這些公民權利，才能讓這些權利得到尊重。

李平
周一至周六刊出

下一則
下一則
世謬中心 (尊子)

Push
@期望連仔幫手壓制fake news
@上連登要用多用腦！
預備大型商場不合作運動：
齋睇唔買，儲多d錢；人多自然塞
連儂牆戰線不能倒！修建連儂，有你有我

考驗毅力與堅持做更具價值嘅野
#離開同溫層，接觸各種人，理解佢地嘅想法，將不支持我們的人轉為支持我們！這是成功的方法！

@Template@
抗爭/革命搞十年八載唔出奇
衛城革命，生活抗爭；拖垮邪惡、打倒腐敗；
每日任務：
1. 優先幫襯良心商店
2. 抵制「邪惡」「無良」的商戶，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪，減少淘寶
3. 免費港鐵（注意安全）；二人同遊，一人免費；買平飛；長者八達通
4. 夜晚十點咆哮！（改9點會少好多人）
5. 健身+運動，身體健康，鬥長命
6. 每日一post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest #Chinazi
#FreeHongKong #HongKongProtests
Twitter 共識頻道
7. 不要說推，試著copy and paste呢段嘢
8. 保持獨立思考，分析能力level up，冷處理fake news/ rumour 、五毛分化post

每星期任務：
1. 低消費，高儲蓄；罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 做孝子救港，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 去連儂牆貼3張文宣，輸出革命思想

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股，MPF轉美國
2. 搵多一個人參與
3. 關心社會、陪審員、派傳單、放映會
或者做唔足，但我會堅持到尾；Best effort，你呢？
Version 2019.09.14 @Template End@